★iPhone Xs 太貴？iPhone Xr 又不夠好？其實你可以選擇不升級！

每年新 iPhone 推出，人們都搶買，曾經 iPhone 的保值程度可以 7折賣出，補回一點錢又換成最新版本，但今天 iPhone Xs/Xs Max 的售價越來越高，補錢的金額越來越多了。iPhone Xr 又未盡如人意？如果你在用 iPhone 7/7Plus 的話，其實你可以不升級，或者去用優惠價換電，令 iPhone 7/7Plus 再戰一年！

你不會每年也換 Notebook 吧？也不會每年換 iPad？亦不會每年換相機？那麼為什麼要每年換手機？Smartphone 發展已經去到一個成熟期，其實也可像其他耐用品一般使用好幾年。

再快的手機也是用來上 Facebook、看 Youtube？

Smartphone 每天也要用，但其實再快又會否真的對你有很大的影響？應用層面來說，如果開啟 Facebook App 快一倍，你會高興嗎？本身也不慢，何來高興？

攝影功能提升？但你的攝影技巧有提升嗎？

每年所有新手機也說攝影變得更好，低光效果更佳之類。不過，你拍的照片質素又是否每年提升？為什麼仍是跟幾年前差不多？除了貼圖到 IG、FB、WhatsApp，你差不多沒有再看你舊日的照片了。手機拍得好了，但你的照片真的有用心翻看？或只是用作「紀錄」生活？

舊手機其實仍可用
你的手機慢嗎？這個問題其實要看你怎様用。如果你 90% 時間只是用來 Facebook、LINE、WhatsApp、Browser，那麼不要說 3 年前推出的 iPhone 6s/6s Plus，甚至 iPhone 6/5s 也可以用。當然，拍攝能力在 iPhone 7 之後的確有很明顯的改進，若要拍得好一些，太舊的手機未必能做到。

iPad 用 5 年也不覺有問題？
不知大家有沒有用過 iPad Air？筆者至今仍在使用，這是 2013 年 11 月推出的產品，筆者仍用它來看 Netflix、Youtube、玩遊戲。iPad Air 用的是 64-bit A7 處理器，即是 iPhone 5s 使用的那款。

應用追不上硬件革新
應用追不上硬件的速度。AR 是未來？但上年你的手機用過多少跟 AR 有關的東西呢？就連 Pokemon Go 也沒有將 AR 功能打開。AR 遊戲你又試過認真地玩 30 分鐘嗎？手機速度提升，但應用上好像仍停在數年前，我們真的要被潮流牽著走嗎？

綜援應提供iPhone XS Max

其實係
而家嘅iPhone每年都係改小小 無必要真係唔洗追咁貼 可以隔2,3年先換一次新機 仲要主要係for舊電
速度上你開YouTube,FB無乜大分別 係打機可能要追貼小小
利申:用緊7128gb 想出部8 256fb

8其實已經好掂 冇必要再追

World No IT

冇諗住換機

利申：iPhone 7用家

AR GAME 真係算吧啦！發佈會d AR 應用係好勁，但對大多數人都係無用。

X2

本身用緊iphone7, 但可能換xr128gb, 6899
雖然都係貴，但應該可用兩年。

lm